本地大學應該一律撤銷大半既文科

我主要針對中英文科、語言學、社工、日本研究嗰類閪科，叫我用三個字概括嗰堆文科既話一定係「冇撚用」

學位少係香港一直存在既問題，社會一直急需一班有腦既人才，但文科既存在根本同社會需求背道而馳。

1. 大部分文科主要學中英文，而且根本唔需要用腦，浪費左本來天資聰慧學生既智慧，令佢冇辦法為社會作出最大貢獻

2. 文科既野根本好多理科、商科或其他專科人都做到，甚至可能唔洗讀大學都做到。

3. 依類閪科女人多，根本就係班冇技能既女人既難民營。班女人入左文學院攞左個學位就認屎認屁，根本就冇技能冇專長冇腦冇學識，屌你老母

如果你係打算讀完文科再讀master，例如言語治療依類相關科目就另計，因為我指既係最垃圾嗰d文科，即係英文、中文、翻譯、社工、日本研究嗰堆。

翻譯嗰d基本上識中英文都做到，網上大把資源，翻譯工具亦越黎越多。翻譯系根本就係文科既垃圾堆填區

至於社工... 你安慰朋友隨時安慰得好過佢地，你見香港自殺個案日趨嚴重就知佢地冇撚用

然後嗰d咩咩日本研究，你辛苦用資源培育完佢地，班撚屌反而去撚哂日本提升當地素質 仲有讀咩日本歷史、文學，根本冇撚用

其他同類科理由差唔多，唔多講了

計我話，撤銷哂嗰堆垃圾科，增加統計學、電腦、數學依類實用性高既科係最實際！

正皮: 樓主好有高見，好撚同意
負皮: 樓主一針見血，我唔想聽

你班文科垃圾留完負皮好接受現實喇
好好反省完再增值自己啦

翻譯系都有佢既價值。樓主試試係自己老母面前搵套美劇/英文記錄片做一次即時傳譯先講啦。

利申，唔係讀文科

你肯定係嗰d睇戲好依賴字幕既傻仔

純數嘅實用性同文科其實差唔多

樓主唔知乜叫即時傳譯
係話一路聽一路講仲要準確表達意思
唔係get到大意訧算
無返幾年深入研究係無撚可能做到

on撚9
職業訓練所定大學呀
樓豬呢啲死賤種去ive vtc讀啦

統計學、電腦、數學依類實用性高既科係最實際！

樓主應該未讀過大學, 呢啲學科正正同實際工作冇太大關係, 呢啲科教嘅嘢, 只係令你聽得明人地點教你做嘢. 甚至出咗一大堆去考政府工嘅人, 係呢個時候, 文科反而有優勢.
俾心機啲讀書啦!

學位少係香港一直存在既問題，社會一直急需一班有腦既人才，但文科既存在根本同社會需求背道而馳。

證明你仲未看透，快Ｄ去補你口中冇用既《魯迅全集》。大家先有得討論。

你都唔明既

你讀統計又好電腦又好，學過咁多野點可能乜都用得着，但有一部分好實用，甚至係專長，寫code寫program之類。依d野係文科冇辦法取代，但文科既野統計電腦既人可以做到

至於政府工，政府都有統計處同埋其他相關職位，好多統計畢業都會報 你先應該俾心機讀書

1. 大部分文科主要學中英文，而且根本唔需要用腦，浪費左本來天資聰慧學生既智慧，令佢冇辦法為社會作出最大貢獻

2. 文科既野根本好多理科、商科或其他專科人都做到，甚至可能唔洗讀大學都做到。

雖然樓主講野唔經大腦，但我建議樓主講出上述內容前，請先以身作則，事旦揀科文科來讀，拎個first hon之後先來話文科唔洗用腦

利伸：大學讀理科

所以點解東方永遠追唔上西方，就係太多呢d on9思想既人係度阻撚住地球轉仲以為自己好撚勁

明明翻譯喺現代社會越嚟越重要

香港咁細 用粵文/中文出嘅文章 書籍一定喺世界上佔極少數 就算俾你計埋華語地區 可信嘅學術文章同書籍數都係非華語多啲

明明有一批翻譯嘅人材就可以令而啲佔大多數嘅非中文文章譯翻做中文 方便我哋去讀同學

好似日本都係咁做咋嘛 英文書出咗冇耐通常都會有日文版 咁樣明顯有助提升成個社會嘅知識水平喎

其實講到底係因為香港個產業結構有問題 先容納唔到咁多人 你睇下人哋日本出版業點做先啦

G持樓主

人地游水比賽玩到花式蝶式 游到出公海
你落個池浸唔死就叫做到人地做緊既野?

利申 理科撚

點睇哲學？

社工幾皮喎

所以咪話浪費資源

冇文科咪周街都係你呢啲文盲

Agger，執埋哲學、歷史、文學佢好冇
執都執BBA(marketing, management嗰啲)先啦

大學係鍛練你邏輯思維 思考方式

仲有外國讀文科都可以做其他專業

係香港先咁封閉

要執既唔係文科
而係班廢西

你話香港翻譯人才譯非中文文章譯翻做中文，知唔知幾多係台灣譯完丟過黎出版 香港翻譯界每況愈下，個個讀完translate都上大陸搵job架啦，做多d research先駁嘴啦文科狗

所以咪話係產業結構有問題 而唔係而門專業知識對香港冇用

明明而啲要知識同技術 唔需要太多空間都可以做到嘅行業香港政府唔去提供相關政策去推動 啲畢業生為求生計遠走他鄉好合理㗎喎

咁嘅情況下 香港翻譯業日益繁盛先唔合理啦

你估差唔多人工同機會 local學生想上大陸定留喺香港？

真係柒撚到呢你
社工本身係base on psycho 好多theory 發展而成，大把research 嚟proof佢做緊嘅野，絕對唔係你所講嘅無用文科咁簡單。

你講得出係浪費資源 只能夠話你係一條戇鳩仔，社會上好多野（政策、資源分配etc)都係靠佢地發聲同平反，仲未計社工唔係得一個field 。當然唔排除有害群之馬啦、紅底或者報驚撚。只係想同你講 話人垃圾之前先要認清堆「垃圾」真正做緊乜。

利伸：認識少許你所講「垃圾」工作性質嘅一名理科仔

冇撚用唔代表就要執柒 最多投放少啲資源 好似poly ust咁專攻某幾個field
唔理咩學科都會有貢獻 即使只係出過一篇journal都係有貢獻
冇撚用就要執柒 咁樓主同學術法西斯有咩分別
不過算啦 同你講呢啲都係冇撚用 你都係盲反

個社會要咩人其實係唔關大學事個喎

on99

屌原來讀U係for做嘢用

香港人啲思維真係冇得頂

就係你呢啲on9仔有份搞彎香港既學術

睇你呢篇文嘅邏輯就知讀文科嘅重要性係幾大
啲points越睇越好笑
利申：中文系

你I大畢業？

i大毅大鯨大呢啲咪cut哂文科囉.

我篇文既邏輯關讀文科咩事
我覺得你d邏輯仲好笑

你咩U咁把炮呀

你Cut埋佢地啲文科既話樓上班連登仔讀咩

如果真係做得準即時傳譯，已經考到大牌。但大部分翻譯系畢業都未去到嗰個level

agger

執咗商科先啦

mkt

統計學冇撚用架屌

其他唔講
純粹認真一問，唔係引戰
讀中國文學除左教書
可以做啲咩，對社會有咩貢獻
有幾個文科朋友都讀到懷疑人生
成日問轉理科好唔好

仲有歷史

去英國master考古學做考古學家

會咁樣做到既有幾多人
咁又洗咩咁多學位

同埋考古學讀多好多野
都已經唔係純文科

你話中文系除左教書仲有咩貢獻，由此可推論

對你黎講，對社會有貢獻似乎係指讀完書可唔可以搵一份同major相關既工，而果份工係對社會有貢獻

係，根據你標準所有非職業導向既major（即文理社科商）都係對社會冇貢獻

但係

1. 對社會有貢獻與否同應唔應該讀果一科有冇關係？
2. 對社會有貢獻同就讀major可唔可以俾到份工學生有冇關係？

你認真問我盡量認真答

其實係兩個問題
對社會有咩貢獻
同 除左教書仲可以做咩
但你都算解答左我一個

咁除左教書仲可以做咩，講到考古果啲又太極端
我啲朋友已經開始擔心出到黎唔知可以做咩
唔通個個去做作家咩

多謝你認真解答

政府工

有咩政府工關文科事

平心而論社工水平係參差既
勁既輔導能力治療能力唔會差得過CP
廢既就好似樓主所講普通人安慰都可能安慰得好d

要寫文章 公告嗰啲已經要

唔係政府新聞網/啲公告邊個寫

同埋社工點解係文科？
有D大學放社工係BA就係文科？咁有D大學放數學落BA數學又係文科？

讀mkt同ss同新聞果班人寫囉
輪到純文學咩

邊個做編輯 校對

好撚認同樓主講既嘢

你都講得幾啱嘅，不過問題可能係愈嚟愈多私立大學開辦社工比人讀

作為一個DipTrans IoLET holder 同埋 (ex) MCIL,我從來無聽過翻譯人返大陸做，繁體/簡體中文根本上就唔同，literary translation多數台灣做原因是價錢問題

本地大學應取消所有學科，全部教耕田同打獵

大學讀書根本唔係講有無用

利申理科

睇個死款就知樓主唔撚識野

盡得中華文化真傳

寒窗苦讀讀數十讀 一舉成名天下知 in 2019

讀理科唔係訓練邏輯咩
乜讀到樓主講得出咁嘅歪理

中國人搞咗成個世紀嘅革命
都是這個撚樣子

傻鳩理科樓豬

最撚多西女人係商科喎
人力資源，Marketing就真係唔知讀咩la

樓主應該讀ba讀到痴咗線

即係要識打code先叫技能? 成撚日講翻譯會被取代 冇撚用 但係有冇認真去諗過 翻譯科技開始咗咁耐 大把大公司有份搞 的確係日益進步 但係去到今日 我俾篇文你直接google translate 個product見唔見得人先 咁好咁睇小語言 你出黎做乜野都會有present有documents 呢啲野大撚把就係你口中冇撚用嘅文科仔搞 唔幫你校對 你寫到一舊舊咁照交出去俾人睇咩 邊有咁簡單呀師傅

On9
其實讀IVE高級文憑最有用，取消全部學士學位啦

識中英文就識翻譯？
就係有咁多好似樓主咁諗既人先越黎越多譯到1999既文件

翻譯識中英文就譯到 你望吓出面有幾多野釋到一舊舊咁 就知翻譯有幾重要

見識完樓主嘅思維同表達能力
就睇到文科嘅重要性

咁多種語言你識晒 ？

你以為讀翻譯就識多種語言？

樓主係咪掉轉咗個先後次序明明大學文科收生分數普遍高過理科，即係文科應該多人揀過理科先可以推高到個收生，不過咁啱最後取錄到最高分嗰浸好多係女人咁解，所以樓主係點得出文科生廢啲嘅結論，根本香港嘅社會就係著重文科/實用科，定係女人=雞=垃圾至於樓主話要加嘅科，大多都係收生低嘅水泡科嚟，點解要cut多人揀嘅科，反而加無人想讀嘅科嘅學位

學問去到一定水平仲邊有分文科理科
大家都係哲學博士
我係文科仔，但如果我唔識Python同統計學，我份文科論文一定寫唔出

文科主要學中英文已經笑撚左
文科可以係包括埋econ psychology sociology
你知唔知馬克思套theory邊度發展出黎？
其實係繼承左黑格爾既絕對觀念論
先有佢套歷史唯物主義
今時今日好多社會進化左翼d理論
都係你睇唔埋既文科仔發展出黎
甚至你聽下廣東歌
d歌詞都一樣有好多文化底蘊 如林夕
荷李活 disney之類今時今日統治左成個電影市場
源源不絕咁輸出美國既價值觀同意識形態
都係靠佢地累積落黎既文化根基
一個冇文化既民族 註定比其他有文化既民族主導
你睇下香港文化產業最輝煌個陣
坐世界都識香港電影同音樂
你可以搵到有韓國人學廣東話
今時今日？成班香港人追大陸劇飲喜茶
所以話樓主你批評前 唔該了解清楚自己批評d乜
而讀到上去大學 基本上都唔會分得咁清楚
我讀文科一樣識寫programme 緊貼科技

wow，邊到可以搵到即時傳譯嘅字幕。我都算識少少哩類型嘅技術，樓主介紹吓邊個做到中英即時傳譯做得好嘅機構，俾我哩個傻仔睇睇

就算所謂最成功做中文即時傳譯嘅科大訊飛，最近都被發現佢即時傳譯都係要搵人肉做。

唔識就唔好咁大口氣啦

agger,理科人一樣，唔識文科好容易做嘢落唔到地。

樓主成日係度扮四條

波台狗係咁

有冇人可以解釋下點解大學有日本研究，但冇韓國研究，歐洲研究？

Bu有歐洲研究

社會需要從唔同角度睇野嘅人 唔可能拎走佢地

除咗bu之外，仲有冇其他u開歐洲研究？
日本研究我見有幾間u開，其實讀嚟有咩用？日本有咩咁值得研究？

你識唔識晒世界咁多語言先？ 唔識果種語言又想睇下講咩，咪要識果種語言既人翻譯囉

Hku有
African Studies
American Studies
China Studies
European Studies
Hong Kong Studies
Japan Studies
Korean Studies

呢類科主要係跨學科讀嗰個地方，例如日本研究就讀日文、日本史、日本文化、日本社會問題等等，如果想做日資/去日本會有啲用嘅，不過我覺得通常係你對嗰個地方好有興趣，好想知多啲先會讀

幾多理科生缺乏溝通技巧？活係自己世界真好笑。

申利：undergrad 文 grad 數+stats+ finance

咁冇理科底點讀engine medic姐
必修中英通都係文科，都益晒啲文科人又唔見啲文科仔話唔公平

謝安琪就係hku 美國研究

樓主on9

人文精神係社會既潤滑劑

樓主on9仔
對翻譯系毫無認識就話識中英係人都譯到
仲話無用
無知撚

清朝班撚樣咪派啲留學生去西方讀理科，最後咪搞到一鑊粥咁同期日本啲留學生就揀文史哲多最後點就大家有眼見。樓主啲小農DNA咁多年都無進步過

根本文科嘅嘢先係一個文化進步嘅基石，畀樓主條撚樣講到一文不值

文理應該相輔相成
就好似基因編輯帶來嘅道德問題難以想像
正因為科技嘅進步對社會影響深遠
有必要讀文科理解人類文化先可以知道咩係應該做

樓主都入唔到大學
先講文科無用

佢地讀完回國不受重用